日網選女聲優 歌唱力TOP 10 水樹奈奈第一 坂本真綾第三

アニメキャラクターなどに命を吹き込む声優。今では若い人に人気の職業としても定番となりつつあります。そんな声優のお仕事はアニメ声優のみならず、歌手やラジオパーソナリティー、ナレーションなど実に多様化してきています。
そこで今回は、歌唱力が高い女性声優について調査、ランキングにしてみました。

1位 水樹奈々
2位 林原めぐみ
3位 坂本真綾
4位 早見沙織
5位 平野綾
6位 沢城みゆき
7位 田村ゆかり
8位 戸田恵子
9位 中島愛
10位 水瀬いのり

1位は「水樹奈々」！

とにかくよく通る声、「水樹奈々」さんが堂々の1位に輝きました。
声優にさほど詳しくない人でも『NHK紅白歌合戦』などを通して知名度の高い水樹奈々。2000年以降、38枚のシングル、15枚のアルバムをリリースするなど、積極的にアーティスト活動を行なっています。
その歌唱力は『NHK紅白歌合戦』に出場していることですでに折り紙つきなのですが、とにかくよく通る声質に広い音域、声色の使い分けなどが非常に特徴的で、いわゆる「アニヲタ」以外の人からも多くの支持を得ているようです。

2位は「林原めぐみ」！

キャラクターと主題歌セットのイメージが強い、「林原めぐみ」さんが2位を獲得しました。
元気な女の子からミステリアスな女性まで幅広い演技を見せる林原めぐみ。自身がメインキャラクターを担当する作品で主題歌を歌うことも多く、アニメの演技力で培われた歌い分けと滑舌の良さは声優界でもトップクラスといえる存在ですね。

3位は「坂本真綾」！

基本的に別物、「坂本真綾」さんが3位にランク・インしました。
精力的にアーティストとして活動している坂本真綾。基本的にキャラクターソングは歌わないようにしているそうで、「キャラ声で歌う」のではなく、「それぞれ別の仕事として歌う」ことを心掛けているそう。声優として知っていると分からないパターンもあるようです。

喂 你講乜撚啊你?
一拳bump柒你啊嗱

5位 平野綾

？？？

沢城みゆき 呢條女把聲淫得濟

無高垣彩陽

奈々ちゃん

平野綾做音樂劇之後唱功好咗好多
高垣彩陽聲樂系都冇上榜

人氣排名

投票数合計：3,124票
屌你咁少投票數根本無參考價値

點會，古拿比加wo

南條愛乃呢

神父=on9

香菜呢？

2首歌紅到而家

無高垣彩陽就知呢篇野係on9

すべては God knows…

而家邊有走 當年第一次上大台緊張姐

早見沙織

佢細個把聲好得意

平野綾